\section{Verwendete Technologien}
Wie der Einzelspieler-Prototyp nutzt auch der Mehrspieler-Prototyp das Framework Phaser.io im Client. Der Server wird als Node.js Anwendung realisiert unter Verwendung der Frameworks Express und Socket.io.

\subsection{Node.js}
Node.js ist eine asynchrone ereignisgesteuerte JavaScript-Laufzeitumgebung \cite{NodeJS20}. Node.js dient als Plattform für den Mehrspieler-Server. 
\subsection{Express}
Das Framework Express stellt zahlreiche Features und Funktionen für Web\-anwendungen, wie z.B. Routing, Fehlerhandling, HTTP-Dienstprogrammmethoden, bereit \cite{Express20}. Für den Mehrspieler-Server dient das Express-Framework als Middlewarelayer für das Framework Socket.io.
\subsection{Socket.io}
Das Framework Socket.io ermöglicht eine bidirektionale Echtzeit-Kommunik\-ation zwischen Client und Server. Socket.io nutzt primär das WebSocket Protokoll, bietet aber auch Fall-Backoptionen auf HTTP-Polling-Methoden. Das Socket.io Framework kapselt WebSocket und erlaubt so unter anderem einfacher als über die WebSocket API, Events zu erzeugen oder gezielt auf Events zu reagieren. Socket.io erledigt ebenso Managementaufgaben wie das Verwalten von Verbindungs-IDs oder Keep-Alive Intervallen des WebSocket Protokolls. Das Framework teilt sich eine Server- und eine Client-Bibliothek. Beide Bibliotheken verfügen über eine weitestgehend identische API \cite{Socketio20}.\\ Der Mehrspieler-Client verwendet die Socket.io Client-Bibliothek, der Mehr\-spieler-Server die Socket.io Server-Bibliothek.
